Insgesamt sind die ermittelten Magnetfelder der Spulen erfreulich erwartungsgemäß.

Vergleicht man die Messung des Magnetfelds der langen Spule über die Hall-Sonde mit der Messung über die Induktionsspule, so fällt eine erfreuliche Konsistenz der Ergebnisse auf.
Zwar sind die Werte der Induktionsspule beim Anschalten der Spannung stets höher und beim Ausschalten niedriger als bei der Hall-Sonde,
die jeweiligen Fehlerintervalle überschneiden sich jedoch meist.
Die Konsistenz der Werte fällt vor allem bei einer Mittelwertbildung der beiden Messungen per Induktionsspule im Spuleninneren auf (siehe Abb.~\ref{fig:feld-lang-mittel}).
Es scheint also ein systematischer Fehler vorzuliegen, der sich durch eine zu stark gemessene Ladung im Stromintegrator ausdrückt.

Bestimmt man das gewichtete Mittel der beiden Datensätze aus der Messung per Induktionsspule, so scheint aufgrund der kleineren Fehlerintervalle diese Messung genauer zu sein.

Grund hierfür könnte zum Beispiel die Unabhängigkeit letzterer Methode von äußeren (unveränderlichen) Magnetfeldern sein, welche die Hall-Sonde mitmisst.

Vergleicht man die Werte der Messung per Hall-Sonde mit den theoretisch aus Formel~\ref{eq:feld-theorie} ermittelten, fällt auf, dass außerhalb der Spule die Werte sehr gut übereinstimmen.
Näher an der Spulenmitte wird die Abweichung jedoch recht groß.
Hier stimmt der Wert eher mit dem über die idealisierte Formel für eine unendliche Spule berechneten überein.
Verantwortlich hierfür könnte zum Beispiel ein zu gering angenommener Spulenstrom sein.

Bei der dicken Spule hingegen ist die Abweichung des gemessenen Wertes vom theoretisch ermittelten fast durchgängig recht groß.
Das Maximum der Flussdichte in der Spulenmitte ist etwas schmaler und höher, sodass vermutlich ein etwas zu großer Wert für den Durchmesser oder ein zu kleiner Wert für die Länge der Spule gemessen wurde.
Im Vergleich mit dem Wert aus der Formel für eine unendliche Spule sind die Werte jedoch sehr viel kleiner, hier passt der gemessene Verlauf auch in der Nähe der Spulenmitte ganz offensichtlich besser zu dem aus Formel~\ref{eq:feld-theorie} bestimmten theoretischen Wert.

Desweiteren ist die Feststellung der sehr viel höheren Homogenität der Helmholtz-Spulen gegenüber den einzelnen erfeulich, entspricht sie doch sehr gut den Erwartungen.

Im Vergleich zum mit Formel~\ref{eq:helmholtz} ermittelten Wert für die magnetische Flussdichte in der Spulenmitte scheinen die Werte bei den Helmholtz-Spulen jedoch etwas zu groß zu sein.
Dies dürfte auch eine Folge zu starker Idealisierung sein.
Berechnungen des Magnetfeldes auf der Längsachse mit folgender Formel führen zu durchaus passenden Werten zwischen den beiden Spulen~\citep[S.\,91]{Demtroeder-Exp2}:
\begin{align}
  B(x) &= \left(\frac{2}{\sqrt{5}}\right)^3\frac{\mu_0 I}{R} \left(1-\frac{144z^4}{125R^4}\right)
\label{eq:geklaut}
\end{align}
Die hiermit erzielten Ergebnisse sind in Abbildung~\ref{fig:miesgeklaut} zu sehen.
%Schön zu sehen ist auch das besonders homogene Magnetfeld der Helmholtz-Spulen (siehe Abb.~\ref{fig:feld-hh}).

Auch die bestimmten Werte für $\mu_0$ weisen nur geringe Abweichungen vom Literaturwert auf.
Auffällig ist jedoch die sehr viel größere Abweichung vom Literaturwert bei Berechnung mit Werten des Magnetfelds für Punkte weit von der Spulenmitte.

Dies ist durch die vermutlich zu starke Idealisierung der verwendeten Formel zu erklären, die vor allem für Punkte innerhalb einer Spule eine sehr gute Näherung des realen Magnetfeldes angibt.
Auch die Störung der Messung durch das Erdmagnetfeld oder andere stationäre Felder könnte bei sehr kleinen Werten der magnetischen Flussdichte der Spule durch die sehr viel stärkere relative Abweichung des Messwertes vom eigentlichen Wert dieses Phänomen erklären.

Eine weitere Auffälligkeit ist im Vergleich der mit der Induktionsspule aufgenommenen Werte zu bemerken.
Beim Anschalten der Spannung wurden durchgängig höhere Werte für die Magnetische Flussdichte gemessen.

Verantwortlich hierfür könnten zum Beispiel kapazitive Effekte im Stromintegrator sein.
Auch ein zu klein angenommener Versatz des Stromintegrators würde das Phänomen erklären, da das Vorzeichen der im Sekundärkreis induzierte Spannung von der Richtung der Magnetfeldänderung abhängig ist.

Zur allgemeinen Ungenauigkeit trägt außerdem vermutlich die Ausrichtung der Hall-Sonde bei, die essenziell zur Messung ist, da nur die Komponente des Magnetfeldes, die senkrecht zum Halbmetallplättchen steht, gemessen wird.

Auch ungenau angegebene Widerstände, die als exakt angenommen wurden, führen zu weiteren Fehlern.

Zusammenfassend sind die Ergebnisse dieses Versuches sehr erfreulich ausgefallen.
Nur kleine Abweichungen von theoretisch berechneten oder Literaturwerten sind aufgetreten und es gab weder Komplikationen bei der Durchführung noch bei der Auswertung.
